\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}

  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=7487c&id=can5P01&uuid=6946a&id=can5P05&uuid=ae712&id=can4G07&uuid=5344c&id=can4G10&uuid=e75ae&id=can4L06&uuid=cf55d&id=can3F03&uuid=87ceb&id=can3S06&uuid=82f73&id=can3F07&uuid=3cf30&id=can3L06&uuid=b2a59&id=can3S02&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Problèmes et modélisation}
      \item \textbf{Calcul numérique :} pourcentages
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


  \begin{multicols}{2}
    \section[Problèmes et modélisation]{Problèmes et modélisation} 
    
    
    \begin{exercice} 
      La boule ci-dessous représente la planète Terre.
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
      \Solide[%
Nom=sphere,
Distance=40,
Anglex=5,
Axes,
Section,
CoefSection=0.5299, % sin(32°)=0,5299...
CouleurSection=LightGray,
ListeSommets={O,M},
PointsSection={H,P},
Traces={
trace chemin(M,O,P,H) dashed evenly;
trace codeperp(O,H,P,5);
path cc;
cc=Cercles(O,1/2.9[O,M],O,1/2.9[O,M],H) cutbefore chemin(O,M) cutafter chemin(O,P);
trace cc;
label.urt(btex $\mathcolor{blue}{\ang{32}}$ etex,point(0.5*length cc) of cc);
marque_s:=marque_s/3;
trace Codelongueur(P,O,O,M,2);
DotLabel.ulft(btex H etex,H);
DotLabel.urt(btex P etex,P);
DotLabel.llft(btex O etex,O);
DotLabel.rt(btex M etex,M);
}
]
       \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=2045e&id=3G32-0&n=1&d=10&s=true&s2=2&alea=uU0z&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}

Quelle est la longueur du $32$e parallèle Nord au kilomètre près ?\\On prendra $6\,400$\,km comme rayon de la Terre.
    \end{exercice}
    
    
    \begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
      \begin{enumerate}
	\item Dans une salle de spectacle de $2\,200$ places, le prix d'entrée pour un adulte est $18$\,\euro{}~et pour un enfant il est de $5{,}90$\,\euro{}.
\end{enumerate}
        \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=22412&id=3L13-3&n=2&d=10&s=10-11&s2=false&alea=jgj1&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
    \begin{enumerate}
	\item[] Le spectacle de ce soir s'est déroulé devant une salle pleine et la recette est de $31\,722{,}90$\,\euro{}.\\Combien d'adultes y avait-il dans la salle ?
\end{enumerate}
      \begin{enumerate}[start=2]
	\item Un triangle isocèle a pour périmètre $306$ mm. Sa base est plus longue de $28$ mm que chacun des côtés égaux.\\Quelle est la mesure de sa base ? (La figure ci-dessous n'est pas en vraie grandeur.)
	
	\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]
    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (7,2.5);
    	\draw[color={black}] (3,1.5)--(0,0)--(6,0)--cycle;
	\draw [color={black}] (1.5,0.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = -333] {//};
\draw [color={black}] (4.5,0.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = -26] {//};
\end{tikzpicture}
\end{enumerate}
    \end{exercice}
    
    
    
    \begin{exercice} 
    
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{enumerate}
	\item Un serveur héberge $3{,}2\times10^{5}$ fichiers de $17$ Mo.\\Combien de place occupent tous ces fichiers ? Donner le résultat en tera-octets.
\end{enumerate}
        \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=051c7&id=4C32-3&n=3&d=10&alea=oLmP&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
\begin{enumerate}[start=2]
	\item Sur mon disque dur, j'ai 400 photos de 500 ko, 22 films de 750 Mo et 15 films HD de $3{,}8$ Go.\\Combien de place vont occuper tous ces fichiers ? Donner le résultat en mega-octets ou en giga-octets.
	\item On admet que la vitesse de la lumière dans le vide est de $3\times10^8~\text{m/s}$. Quelle est la distance parcourue par la lumière en 18 heures ? Donner le résultat en kilomètres.
\end{enumerate}
    \end{exercice}
    

    \section[Géométrie~: transformations]{Géométrie}
   
   
  \begin{exercice}
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
      \begin{enumerate}
    \item L'image d'une figure par une homothétie de rapport $3{,}5$ a pour aire $ {741{,}125\text{ cm}^2}$.\\
          Calculer l'aire de la figure de départ.
      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=6f383&id=3G13&n=2&d=10&s=1-7&s2=3&s3=1&s4=true&alea=3EIA&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}
      \begin{enumerate}[start=2]
	\item $G$ est l'image de $K$
          par une homothétie 
          de centre $E$ tel que $EK=1{,}6\text{ cm}$ et $EG=3{,}52\text{ cm}$ comme l'illustre la figure ci-dessous sans, toutefois, respecter l'échelle.
           
          Calculer le rapport de cette homothétie.
          
          \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.3]
    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-14.5,-3.5) rectangle (7.025,4.7);
    	\draw[color ={black},|-|] (0,0)--(6.25,0);
	\draw[color ={black},|-|] (0,0)--(-13.75,0);
	\draw [color={black}] (3.13,0.6) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {$1{,}6~\text{cm}$};
	\draw [color={black}] (-6.88,0.6) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {$3{,}52~\text{cm}$};
	\draw [color={black}] (0,-0.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (6.25,-0.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (-13.75,-0.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
\end{tikzpicture}
      \end{enumerate}
    \end{exercice}   
   

    \begin{exercice}
    \begin{tikzpicture}[scale = 0.5]
  \begin{axis}[axis y line=center,
      axis x line=middle,
      axis line style={-stealth,ultra thick}, % Ajouter des flèches plus grosses aux extrémités des axes
    x=0.8cm,y=0.8cm,% 1unité = 1cm
      xmin=-9,xmax=9, % bornes en x
      ymin=-9,ymax=9, % bornes en y
       %minor x tick num=1,minor y tick num=1,% mettre 1 pour avoir des graduations toute les unités
      grid=both,
      every axis/.append style={font=\Large},  % taille des labels
    xtick={ -8, -7, -6, -5, -4, -3, -2, -1, 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8},
    ytick={ -8, -7, -6, -5, -4, -3, -2, -1, 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8},
   tick style={ultra thick, black},
    major tick length={0.2cm} % longueur des ticks principaux
   ]
% Ajouter le zéro à l'intersection des axes
  \node at (axis cs: 0, -0.8) [anchor=south east] {\Large $0$};
        
        
      % Ajouter le point
  \addplot[only marks, mark=x, mark size = 4pt, mark options={color=blue}] coordinates {(5, 1)};
  \addplot[only marks, mark=x, mark size = 4pt, mark options={color=blue}] coordinates {(4, -7)};
  \addplot[only marks, mark=x, mark size = 4pt, mark options={color=blue}] coordinates {(3, 2)};
  \addplot[only marks, mark=x, mark size = 4pt, mark options={color=blue}] coordinates {(0, 0)};
  
      % Ajouter des étiquettes pour les coordonnées
  \node at (axis cs: 5, 1) [anchor=south] {\textcolor{blue}{$B$}};
  \node at (axis cs: 4, -7) [anchor=south] {\textcolor{blue}{$A$}};
  \node at (axis cs: 3, 2) [anchor=south] {\textcolor{blue}{$C$}};
  \node at (axis cs: 0, 0) [anchor=south] {\textcolor{blue}{$O$}};

  \addplot[thick,color=red,domain=-9:9,samples=10] {1};
  \node at (axis cs: 8.5, 1.5) {\textcolor{red}{$(d)$}};
	
  % Ajouter le vecteur du point (0,0) au point (4,-7)
    \addplot[-stealth, thick, color=black] coordinates {(0,0) (4,-7)};
    
  \end{axis}
\end{tikzpicture}

      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
      \begin{enumerate}
\item Donner les coordonnées du symétrique de $A$ par rapport à la droite ${\color{black} (d)}$.
\item Donner les coordonnées de l'image de $B$ par la translation qui transforme $O$ en $A$.
\end{enumerate}
          \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=d4088&id=3G10-1&n=1&d=10&s=1-2-3&alea=ns7c&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
      \begin{enumerate}[start=3]
\item Donner les coordonnées de l'image de $C$ par la symétrie de centre $B$.
\end{enumerate}
    \end{exercice}
  

    \begin{exercice}
    \begin{tikzpicture}[scale = 0.5]
  \begin{axis}[axis y line=center,
      axis x line=middle,
      axis line style={-stealth,ultra thick}, % Ajouter des flèches plus grosses aux extrémités des axes
    x=0.8cm,y=0.8cm,% 1unité = 1cm
      xmin=-9,xmax=9, % bornes en x
      ymin=-9,ymax=9, % bornes en y
       %minor x tick num=1,minor y tick num=1,% mettre 1 pour avoir des graduations toute les unités
      grid=both,
      every axis/.append style={font=\Large},  % taille des labels
    xtick={ -8, -7, -6, -5, -4, -3, -2, -1, 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8},
    ytick={ -8, -7, -6, -5, -4, -3, -2, -1, 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8},
   tick style={ultra thick, black},
    major tick length={0.2cm} % longueur des ticks principaux
   ]
% Ajouter le zéro à l'intersection des axes
  \node at (axis cs: 0, -0.8) [anchor=south east] {\Large $0$};
        
        
      % Ajouter le point
  \addplot[only marks, mark=x, mark size = 4pt, mark options={color=blue}] coordinates {(3, 3)};
  \addplot[only marks, mark=x, mark size = 4pt, mark options={color=blue}] coordinates {(5, 0)};
  \addplot[only marks, mark=x, mark size = 4pt, mark options={color=blue}] coordinates {(-2, 4)};
  \addplot[only marks, mark=x, mark size = 4pt, mark options={color=blue}] coordinates {(1, -3)};
  
      % Ajouter des étiquettes pour les coordonnées
  \node at (axis cs: 3, 3) [anchor=south] {\textcolor{blue}{$B$}};
  \node at (axis cs: 5, 0) [anchor=south] {\textcolor{blue}{$A$}};
  \node at (axis cs: -2, 4) [anchor=south] {\textcolor{blue}{$C$}};
  \node at (axis cs: 1, -3) [anchor=south] {\textcolor{blue}{$O'$}};

  \end{axis}
\end{tikzpicture}\\

      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
      
      \begin{enumerate}
\item Donner les coordonnées de l'image de $A$ par l'homothétie de centre $O'$ et de rapport $-\dfrac{1}{2}$.
\item Donner les coordonnées de l'image de $B$ par l'homothétie de centre $A$ et de rapport $3$.
\end{enumerate}
          \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=d4088&id=3G10-1&n=1&d=10&s=4-5-6&alea=ns7c&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
      \begin{enumerate}[start=3]
\item Donner les coordonnées de l'image de $C$ par la rotation de centre $B$ et d'angle \ang{90} dans le sens anti-horaire.
\end{enumerate}
    \end{exercice}
  
%\columnbreak   
   
   
   
%    \needspace{10\baselineskip}


  \end{multicols}

\end{Maquette}
